# ЭВТИ
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [SGM](sc.md), **[СОТР](tcs.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Экранно‑вакуумная теплоизоляция (ЭВТИ)** — русскоязычный термин. **Multi-layer insulation (MLI)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Экранно‑вакуумная теплоизоляция (ЭВТИ)** — пассивная система теплоизоляции: многослойная пористая плёнка с несущим слоем и напылением с внешних сторон.

**Плёнки:**

1. Полиамидная — до +300 ℃.

**Напыление:**  

1. *Внешние:*
   1. алюминий.

**Типовой состав**

Типовая ЭВТИ состоит из следующих слоёв, при этом 1 м² такого материала весит 638 г/м²:

1. внешний облицовочный слой — комбинированный материал на основе металлизированной полиимидной плёнки и полиэфирной ткани 「НИИКАМ‑КПМА」, ТУ 6‑00‑21680878‑09‑2000;
1. плёнка полиимидная ПМ‑1ЭУ‑ДА‑0,012, ТУ 6‑49‑04719662‑118‑93 — 3 слоя, ткань техническая полиэфирная, ТУ 8278‑185‑35227510‑2012, арт. 5412‑08 — 2 слоя;
1. материал экранный беспылевой комбинированный ЭБК‑2М, ТУ 2245‑012‑18420369‑2012 — 27 слоёв;
1. внутренний облицовочный слой — комбинированный материал на основе металлизированной полиимидной плёнки и полиэфирной ткани 「НИИКАМ‑РАМ‑2」, ТУ 6‑00‑21680878‑09‑2000.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|
|**【Thermal control system (TCS)】**<br> [Thermal characteristics](thermal_chars.md) ~~ [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Насосы для СОТР](сотр_насос.md) ~~ [Покрытия для СОТР](сотр_покрытия.md) ~~ [Радиатор](радиатор.md) ~~ [РИТ (РИТЭГ)](rtg.md) ~~ [Стандартные условия](sctp.md) ~~ [Тепловая труба](hp.md) ~~ [ТЗП](hs.md) ~~ [Тепловой аккумулятор](heat_bank.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Шторка](thermal_curtain.md) ~~ [ЭВТИ](mli.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
